點解日本咁少本土古代背景既小說？

中國同歐美都會用返自己國家既古代文化黎寫故事
但係日本就成日用中世紀/現代
就算係用都多數用戰國時代
其實點解會咁？

源氏物語講平安時代算唔算係